მობილური აპლიკაციები
დასკვნითი გამოცდა

ლექტრი:ნიკოლორ კაციტაძე 
სტუდ:
გიორგი გერლიანი
თორნიკე ფირცხალავა
გიორგი ადეიშვილი


 საზოგადოებისათვის საკმაოდ ცნობილია თუ როგორი დამანგრეველი და მავნე შეიძლება აღმოჩნდეს ადამიანის  ორგანიზმისათვის თამბაქოს მოხმარება.
მიუხედავად ამისა ადამიანები მაინც მოიხმარენ თამბაქოს არამარტო ზრდასრულები, არამედ არასრულწლოვანებიც კი. ყველასათვის ნაცნობია რომ თამბაქოსგან გათავსუფლება  საკმაოდ რთული და ხანგრძლივი პროცესია.
ამიტომ გადავწყვიტეთ შევქმნათ აპლიკაცია რომელიც დაეხმარება ნიკოტინის მომხმარებელ ადამიანებს რომელთაც სურთ თავის დანებება  ეს პროცესი გახადონ სახალისო იცხოვრონ ჯანსაღი ცხოვრებით და დაზოგონ ის თანხა რომელსაც თამბაქოს ყიდვაში  ხარჯავენ.
აპლიკაციის გამოყენება საკმაოდ მარტივია, მითუმეტეს 21-ე საუკუნეში სადაც საზოგადოება  ფეხს უწყობს ტექნოლოგიების განვითარებას.
მომხმარებელს თავდაპირველად შეჰყავს საკუთარი მონაცემები სახელი:
გვარი:
მეგობრებთან ერთად სურს აპლიკაციის მოხმარება თუ  მარტო:
რის შემდეგ იხსნება  ახალი ფანჯარა  სადაც მოცემულია შემდეგი კითხვეები: 
რა დროის მანძილზე სურს აპლიკაცისს მოხმარება:
სურს თუ არა  აპლიკაციამ ავტომატურად შეახსენოს რომ არ მოიხმაროს თამბაქო ( სასურველ დროს როგორც მაღვიძარას ვაყენებთ ისე შეეძლება ამის გაკეთება):
რამდენ კოლოფს მოიხმარდა ამ კონკრეტულ დროში:
(აქ უნდა გამოთვალოს აპლიკაციამ თუ რამდენი ექნება დანაზოგი)
შემდეგ ასევე გადადის  მომდევნო  ფანჯარაზე სადაც უნდა მიუთითოს(ონ)-თამაშის პირობები მაგ: იმ დროის განმავლობაში, რომელიც მიუთითა მომხმარებელმა. თუ მოიხმარა თამბაქო. ვალდებულია შეასრულოს შემდეგი პირობა.
აპლიკაცია იძლევა საშუალებას მომხმარებელმა აირჩიოს როგორც ბაზიდან ასევე მოიფიქროს საკუთარი.
აპლიკაციის პირობები:
დააყენე ტელეფონზე 1-კვირის განმავლობაში რამე სასაცილო სიმღერა.
გადაიპარსე თავი სიმელოტის შემთხვევაში წვერები
გამოუტყდი სიყვარულში გოგოს(ბიჭს)
გაიპარსე ფეხები ან ხელები(ბიჟი)
გაიზარდე თმები ფეხებზე ან ხელებზე(გოგო)
იკისრე რესტორანი ან სახინკლე

ამ ყველაფრის შემდეგ შეიძლება ითქვას მომზადებულია ყველაფერი  ვაჭერთ დასტურს და იწყება ჩელენჯი.

